|   |   |
|---|---|
|Fonte | Minstério da Educação|
| Metodologia| Recorrendo aos dados do Ministério da Educação, a [**Renascença**](rr.sapo.pt) considerou apenas as escolas onde se realizaram 100 ou mais exames no conjunto dos oito mais concorridos (Matemática A, Matemática aplicada às Ciências Sociais, Português, Biologia e Geologia, Física e Química, História, Filosofia e Geografia).De forma a servir os dados na aplicação, recorreu-se ao [Open Refine](http://openrefine.org) para transformar os dados em formato .json|
| Artigo(s)| [Consulte os rankings das escolas 2016](http://rr.sapo.pt/especial/71232/consulte_os_rankings_das_escolas_2016) <br> [​9.º ano. Saiba quais as escolas onde os alunos mais progredira](http://rr.sapo.pt/especial/71220/9_ano_saiba_quais_as_escolas_onde_os_alunos_mais_progrediram) <br> [Ranking do 9.º ano. Deixou de haver públicas nos primeiros 20 lugares](http://rr.sapo.pt/especial/71222/ranking_do_9_ano_deixou_de_haver_publicas_nos_primeiros_20_lugares) <br> [​Ranking das escolas secundárias. Públicas continuam em queda](http://rr.sapo.pt/especial/71207/ranking_das_escolas_secundarias_publicas_continuam_em_queda) <br> [​Ensino secundário. Saiba quais as escolas onde os alunos mais progrediram](http://rr.sapo.pt/especial/71210/ensino_secundario_saiba_quais_as_escolas_onde_os_alunos_mais_progrediram) <br> [​Inflação das notas. Dez colégios entre as 14 instituições repetentes da prática](http://rr.sapo.pt/especial/71216/inflacao_das_notas_dez_colegios_entre_as_14_instituicoes_repetentes_da_pratica) |